# Register595 IP

# Description

Блок для управления цепью 8 битных сдвиговых регистров Serial-in - Parallel-out типа HC595.

К первым четырем регистрам подключены входы управления драйверов шаговых двигателей. 
К пятому регистру подключены 8 светодиодов: 4 красных и 4 зеленых.
 
# Port map

## AXI4-Lite

Шина управления. Доступ только по 32 бита. Адресовано всего 7 регистров:

| Register | Offset | Size (bits) | Доступ | Description |
| -------- | :----: | :---------: | :----: | ----------- |
| CR       | 0x00   | 9           |  RW    | Конфигурация |
| MS0      | 0x04   | 8           |  RW    | Настройки мотора 0 |
| MS1      | 0x08   | 8           |  RW    | Настройки мотора 1 |
| MS2      | 0x0C   | 8           |  RW    | Настройки мотора 2 |
| MS3      | 0x10   | 8           |  RW    | Настройки мотора 3 |
| LED      | 0x14   | 8           |  RW    | Отображаемые данные на светодиодах |
| ST       | 0x18   | 2           |  RO    | Состояние IP ядра |

## Дискретные входы-выходы

Из ядра торчат следующие выходы:

| Signal   | Направление | Описание |
| -------- | :---------: | --- |
| MC_RESET | O           | Сигнал сброса сдвиговых регистров |
| MC_DATA  | O           | Последовательные данные |
| MC_CLOCK | O           | Тактовый сигнал |
| MC_LATCH | O           | Сигнал защелкивания данных и переноса их на параллельный выход |
| irq      | O           | Сигнал прерывания (не используется) |


# Register map

## Config Register (CR)

Регистр конфигурации

| Поле       | Размер | Смещение | Описание |
| ---------- | :----: | :------: | -------- |
| CR_PHASE   | 4      | 0        | Фаза перехода сигнала данных относительно фронтов MC_CLOCK |
| CR_DIVIDER | 4      | 4        | Делитель чатоты шины AXI4-Lite |
| CR_MCRESET | 1      | 8        | Управление выходом MC_RESET    |
| CR_IRQEN   | 1      | 9        | Разрешение генерирования прерывания | 

CR_DIVIDER должен быть строго больше 1. В противном случае выставляется флаг ST_ERROR.

Частота на выходе MC_CLOCK расчитывается по следующей формуле: MC_CLOCK = AXI4_CLK / (2*(CR_DIVIDER+1)).

Данные на выходе MC_DATA меняются с задержкой (CR_PHASE+1) тактов AXI4_CLK относительно перехода MC_CLOCK с 0 в 1.

CR_PHASE должен быть меньше или равен CR_DIVIDER. В противном случае выставляется флаг ST_ERROR.

## Регистр MotorStepper (MS0-MS3)

Регистра управления драйвером шагового двигателя MS.

| Bit | Имя    | Описание | 
| --- |--------|----------|
| 0   | nRESET | 0 - сброс индексной логики, отключение H-моста, 1 - нормальная работа |
| 1   | nENBL  | 0 - Нормальная работа, 1 - только отключение H-моста |
| 2   | nSLEEP | 0 - режим сна. Отключены: H-мост, регуляторы, зарядовый насос. Выходы High-Z |
| 3   | MODE0  | Режим микрошага |
| 4   | MODE1  | Режим микрошага |
| 5   | MODE2  | Режим микрошага |
| 6   | DECAY  | 0 - Медленное спадание тока, 1 - Быстрое спадание тока |
| 7   | DECAYZ | 0 - Спадание по биту DECAY, 1 - Смешанное спадание тока |

Режим шагов:

| MODE2 | MODE1 | MODE0 | STEP MODE                  |
| :---: | :---: | :---: | ---                        |
| 0     | 0     | 0     | Full step with 71% current |
| 0     | 0     | 1     | 1/2 step                   |
| 0     | 1     | 0     | 1/4 step                   |
| 0     | 1     | 1     | 8 microsteps/step          |
| 1     | 0     | 0     | 16 microsteps/step         |
| 1     | 0     | 1     | 32 microsteps/step         |
| 1     | 1     | 0     | 32 microsteps/step         |
| 1     | 1     | 1     | 32 microsteps/step         |

## Регистр LED

8 бит, отвечающие за светодиоды: 4 младших - зеленые, 4 старших - красные.

## Регистр статуса ST

В регистре статуса только 2 значащих бита:

| Поле       | Размер | Смещение | Описание |
| ---------- | :----: | :------: | -------- |
| ST_READY   | 1      | 0        | Флаг готовности к приему данных по AXI4-Lite. 1 - готов |
| ST_ERROR   | 1      | 1        | Флаг ошибки конфигурации в регистре CR. 1 - ошибка |

# Utilization

Zynq7000 ~82 LUTs.
